美雙航母南海軍演 「與華戰艦互望」

節錄

美雙航母南海軍演 「與華戰艦互望」

「超級大黃蜂」戰機在列根號甲板上掠過。互聯網

中美在過去的周末同時在南海舉行軍演，
。。。。。。
，一架B-52轟炸機亦從美國本土飛行28小時遠赴南海參與演習。尼米茲號戰鬥群指揮官科克少將表示，他們演習期間和中國軍艦互望。

「他們看到我們，我們也看到他們。」
。。。。。
美媒報道，美軍南海演習期間，兩艘航母上的F/A-18「超級大黃蜂」戰機攜帶空對地導彈執行模擬攻擊任務，EA-18G「咆哮者」電子戰機負責演練癱瘓敵方通訊。中國外交部發言人趙立堅昨在例行記者會上批評，美方蓄意派重兵在南海舉行大規模軍演，炫耀武力，完全是別有用心，旨在挑撥地區國家關係，推動南海軍事化，破壞該區和平與穩定。

傳解放軍撤離中印邊境

另一方面，中印邊境衝突有緩和迹象。中國外長王毅前晚與印度國家安全顧問多瓦爾通電話，雙方達成四點共識，同意避免衝突升級，盡快分隔一線部隊，亦同意通過特別代表會晤機制加強溝通。路透社昨引述印度消息稱，解放軍開始從爭議地區撤離，昨拆除在加勒萬河谷的帳篷及臨時建築物，軍車亦開始駛離多個中印邊境爭議區域。惟兩國人民矛盾難化解，有Twitter用戶上載照片，
。。。。。。
的告示牌。

路透社/《華爾街日報》

Push

美帝

原來華真係有戰艦

我仲以為係擺設嚟

印度又差美國一個人情

戰艦依家係咩標準😂

遲d有埋戰機互望